*Задание 2*

## Задание

Написать реализацию функции, которая позволит создавать объекты типа Hamburger, используя возможности стандарта ES5.

#### Технические требования:
- Некая сеть фастфудов предлагает два вида гамбургеров:

- маленький (50 гривен, 20 калорий)
- большой (100 гривен, 40 калорий)

- Гамбургер должен включать одну дополнительную начинку (обязательно):
    - сыр (+ 10 гривен, + 20 калорий)
    - салат (+ 20 гривен, + 5 калорий)
    - картофель (+ 15 гривен, + 10 калорий)

    - Дополнительно, в гамбургер можно добавить приправу (+ 15 гривен, 0 калорий) и полить майонезом (+ 20 гривен, + 5 калорий).

- Необходимо написать программу, рассчитывающую стоимость и калорийность гамбургера. Обязательно нужно использовать ООП подход (подсказка: нужен класс Гамбургер, константы, методы для выбора опций и рассчета нужных величин).
- ES 5
- Код должен быть защищен от ошибок. Представьте, что вашим классом будет пользоваться другой программист. 
[Если он передает неправильный тип гамбургера, например, или неправильный вид добавки, должно выбрасываться исключение (ошибка не должна молча игнорироваться). https://learn.javascript.ru/try-catch]

- Написанный класс должен соответствовать следующему jsDoc описанию (то есть содержать указанные методы, которые принимают и возвращают данные указанного типа и выбрасывают исключения указанного типа. Комментарии ниже тоже можно скопировать в свой код):

               ```javascript
               /**
               * Класс, объекты которого описывают параметры гамбургера. 
               * 
               * @constructor
               * @param size        Размер
               * @param stuffing    Начинка
               * @throws {HamburgerException}  При неправильном использовании
               */
               function Hamburger(size, stuffing) { ... } 
               
               /* Размеры, виды начинок и добавок */
               Hamburger.SIZE_SMALL = ...
               Hamburger.SIZE_LARGE = ...
               Hamburger.STUFFING_CHEESE = ...
               Hamburger.STUFFING_SALAD = ...
               Hamburger.STUFFING_POTATO = ...
               Hamburger.TOPPING_MAYO = ...
               Hamburger.TOPPING_SPICE = ...
               
               /**
               * Добавить добавку к гамбургеру. Можно добавить несколько
               * добавок, при условии, что они разные.
               * 
               * @param topping     Тип добавки
               * @throws {HamburgerException}  При неправильном использовании
               */
               Hamburger.prototype.addTopping = function (topping) ...
               
               /**
                * Убрать добавку, при условии, что она ранее была 
                * добавлена.
                * 
                * @param topping   Тип добавки
                * @throws {HamburgerException}  При неправильном использовании
                */
               Hamburger.prototype.removeTopping = function (topping) ...
               
               /**
                * Получить список добавок.
                *
                * @return {Array} Массив добавленных добавок, содержит константы
                *                 Hamburger.TOPPING_*
                */
               Hamburger.prototype.getToppings = function () ...
               
               /**
                * Узнать размер гамбургера
                */
               Hamburger.prototype.getSize = function () ...
               
               /**
                * Узнать начинку гамбургера
                */
               Hamburger.prototype.getStuffing = function () ...
               
               /**
                * Узнать цену гамбургера
                * @return {Number} Цена в тугриках
                */
               Hamburger.prototype.calculatePrice = function () ...
               
               /**
                * Узнать калорийность
                * @return {Number} Калорийность в калориях
                */
               Hamburger.prototype.calculateCalories = function () ...
               
               /**------------------------------------
                * Представляет информацию об ошибке в ходе работы с гамбургером. 
                * Подробности хранятся в свойстве message.
                * @constructor 
                */
               function HamburgerException (...) { ... }
               ```
            
Комментарии:
- Это задача на ООП. Вам нужно сделать класс, который получает на вход информацию о гамбургере, и на выходе дает информацию о весе и цене. Никакого взаимодействия с пользователем и внешним миром класс делать не должен - все нужные данные ему необходимо передать явно. Он ничего не будет спрашивать, и не будет ничего выводить.
- Почему? Потому что каждый должен заниматься своим делом, класс должен только обсчитывать гамбургер, а вводом-выводом должны заниматься другие части кода. Иначе мы получим кашу, где разные функции смешаны вместе.
- Типы начинок, размеры надо сделать константами. Никаких магических строк не должно быть.
- Переданную информацию о параметрах гамбургера экземпляр класса хранит внутри в своих полях. Вот как может выглядеть использование этого класса:

               ```javascript
               // маленький гамбургер с начинкой из сыра
               var hamburger = new Hamburger(Hamburger.SIZE_SMALL, Hamburger.STUFFING_CHEESE);
               // добавка из майонеза
               hamburger.addTopping(Hamburger.TOPPING_MAYO);
               // спросим сколько там калорий
               console.log("Calories: %f", hamburger.calculateCalories());
               // сколько стоит
               console.log("Price: %f", hamburger.calculatePrice());
               // я тут передумал и решил добавить еще приправу
               hamburger.addTopping(Hamburger.TOPPING_SPICE);
               // А сколько теперь стоит? 
               console.log("Price with sauce: %f", hamburger.calculatePrice());

               // Проверить, большой ли гамбургер? 
               console.log("Is hamburger large: %s", hamburger.getSize() === Hamburger.SIZE_LARGE); // -> false

               // Убрать добавку
               hamburger.removeTopping(Hamburger.TOPPING_SPICE);
               console.log("Have %d toppings", hamburger.getToppings().length); // 1
               ```
            
- При неправильном использовании класс сообщает об этом с помощью выброса исключения.

               ```javascript
               // не передали обязательные параметры
               var h2 = new Hamburger(); // => HamburgerException: no size given
               
               // передаем некорректные значения, добавку вместо размера
               var h3 = new Hamburger(Hamburger.TOPPING_SPICE, Hamburger.TOPPING_SPICE); 
               // => HamburgerException: invalid size 'TOPPING_SAUCE'
               
               // добавляем много добавок
               var h4 = new Hamburger(Hamburger.SIZE_SMALL, Hamburger.STUFFING_CHEESE);
               hamburger.addTopping(Hamburger.TOPPING_MAYO);
               hamburger.addTopping(Hamburger.TOPPING_MAYO); 
               // HamburgerException: duplicate topping 'TOPPING_MAYO'
               
               ```
            
- В коде выше обратите внимание на такие моменты:

- объект создается через конструктор - функцию, которая задает начальные значения полей. Имя конструктора пишется с большой буквы и обычно является существительным: new Hamburger(...)
- КЛАСС НЕ ВЗАИМОДЕЙСТВУЕТ С ВНЕШНИМ МИРОМ. Это не его дело, этим занимается другой код, а класс живет в изоляции от мира
    ,- ОБЯЗАТЕЛЬНЫЕ параметры (РАЗМЕР и НАЧИНКА) мы передаем через конструктор, чтобы нельзя было создать объект, не указав их.

- в свойствах объекта гамбургера логично хранить исходные данные (размер, тип начинки), но не хранить вычисляемые значения (цена, число калорий и т.д.). Рассчитывать цену и калории логично в тот момент, когда это потребуется, а не заранее

- необязательные (добавка) добавляем через методы
- ТИПЫ НАЧИНОК обозначены "КОНСТАНТАМИ" с понятными именами

- (имена методов начинаются с глагола и имеют вид «сделайЧтоТо»: calculateCalories(), addTopping()  )

- об исключительных ситуациях сообщаем с помощью исключений

- "константы" вроде `Hamburger.SIZE_SMALL` могут иметь значение, строка или число. От смены значения константы ничего не должно меняться (то есть эти значения не должны где-то еще быть записаны). К сожалению, в отличие от других языков (Java, PHP, C#) при опечатке в имени такой "константы" интепретатор JS не укажет на ошибку
---------------------
- в JS нет синтаксиса, чтобы пометить свойство или метод приватным (доступным для использования только внутри класса), потому некоторые разработчики начинают их имена с подчеркивания и договариваются, что извне класса к ним никто не обращается. Вообще, в JS до версии ES6 нет нормальных классов, потому многое основано на таких договоренностях.
------------------------------------------------------------------------------------------------------
--- В дополнение, вот еще инструкция, как решать задачи на ООП. Когда ты решаешь задачу на ООП, ты должен ответить на вопросы:
--- какие есть сущности, для которых мы сделаем классы? (Гамбургер).
--- какие у них есть свойства (размер, начинка, добавки). Цена или калории не являются свойствами так как они вычисляются из других свойств и хранить их не надо.
- что мы хотим от них получить (какие у них должны быть методы). Например, сколько стоит гамбургер?
- как сущности связаны? У нас одна сущность «Гамбургер» и она ни с чем не связана.
- Заметьте также, что в примере выше класс не взаимодействует с внешним миром. За это отвечает внешний относительно него код. Потому наш класс унивесален: его можно использовать в консоли, выводя данные через console.log, а можно приделать навороченный HTML-интерфейс с кнопками для запуска на планшете с тачскрином. Именно в таком стиле необходимо писать ООП код.
- Классы в JS имитируются ~~всякими костылями~~ разными споcобами, самый общеупотребимый - через добавление методов в прототипы объекта.
Литература:
- [ООП в функциональном стиле - Введение](http://learn.javascript.ru/about-oop)
- [Прототип объекта](https://learn.javascript.ru/prototype)
- [Внутренний и внешний интерфейс](http://learn.javascript.ru/internal-external-interface)
- [Перехват ошибок, "try..catch"](http://learn.javascript.ru/exception)
- [throw](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/JavaScript/Reference/Statements/throw)